那麼，真正兇手的是誰？

那麼，真正兇手的是誰？（反送中故事系列）

傑克坐在最前排，清楚見到被撞的少女猶如公仔一樣，被拋在半空後倒在地上，前臂被屈成不自然的角度歪了；左臉頰因與地面大力摩擦，被磨至皮膚破裂，一片肌肉還是厚皮幾乎脫離臉部，半開半合地晃了晃，露出裡面深紅色的傷口。

傑克心想，他只是坐公交車上班去而已（現在不習慣說「巴士」了），為甚麼遇上司機意外撞到路人這種事。

若是以前，他會第一個衝下車救人和報警。現在，他首先把口罩拉好，盡量把臉遮得更嚴密。傑克每次出門都會戴上口罩，這不出奇，整條街道的市民都各出其謀地把臉遮起來，怕因犯了甚麼事而被紀錄下來。

傑克見司機一動不動，問：「要......要下車看看嗎？」

司機望著躺在地上，同樣一動不動的少女，以不純正的廣東話，愕然道：「她......她自己衝出來的。」

這下輪到傑克愕然，他問：「我明明看見你衝紅燈的！」

司機無視他，吞了吞口水，似乎下了主意，眼神明確地看著前方，大力踩下加油制，駕車狠狠地輾過少女，還不忘倒車一下，再三輾過後才開車離去。

傑克當下意識到不對勁，明明大家都見到少女睜開眼，甚至發出微弱的呻吟聲，明明司機也聽見了。為甚麼他還開車？而且四周都有cctv，他哪來的自信覺得自己可以逃之夭夭？

半個月後，傑克知道了。「那些人」忽然登門入室將他拘捕。他的罪名是「教唆他人謀殺」。

然而，那位「被教唆」的殺人犯，不，是司機才對。他仍然正常上班下班，是為社會默默貢獻的良好公民。

那麼，真正的殺人兇手是誰？

幫推